【派錢4千】明起有得攞！有提供戶口會自動轉賬 支票要等郵寄

4,000元關愛共享計劃申請明天（9/4）起發放。在職家庭津貼辦事處早前指，將於明日陸續批准申請及發放款額，目標是於年底前處理所有申請。處方會以銀行自動轉帳、郵寄支票，或聯絡申請人到指定郵局和辦事處領取支票等方式，發放獲批款項。

職津處指，申請人如已提供以個人名義開立的銀行戶口，有關款額會透過自動轉賬直接存入賬戶。否則處方會郵遞現金支票給申請人，支票會印有收款人的中英文姓名及其香港身份證號碼的英文字母和首三個數字，以便銀行兌現支票時核對身分，保障受款人。

至於沒有通訊地址的人士，職津處會聯絡申請人，並安排到郵局或關愛共享計劃辦事處領取支票。如申請人無法親自領取支票，其合法監護人或受託人可代為領取。

職津處指，申請人如未能於派遞時收取郵件，可憑派遞郵件人員留下的職津處通知卡，在14個工作天內往指定郵局領取郵件。如果14個工作天後，支票仍未被領取，處方會安排申請人於其選擇的郵局或位於九龍旺角彌敦道750號始創中心16樓的關愛共享計劃辦事處領取支票。

《蘋果》向財經事務及庫務局查詢，局方指暫未能確認明天獲發款項人數。截至上周三，職津處一共收到約260萬份申請，並已向約150萬申請人發出申請確認通知。

點為之第一批